11%港人撐港獨 大減6百分點 中大民調：年輕人跌幅最大

【明報專訊】香港回歸20周年，中大傳播與民意調查中心昨公布市民對香港政治發展的調查結果，其中在2047年後香港前途問題上，調查顯示支持香港獨立者有11.4%，較2016年同類調查減少6個百分點，其中以15至24歲年齡階層跌幅最大，支持率下跌24個百分點。學者估計年輕人對本土派及港獨的討論增加，較多反思，加上部分本土派人士形象較負面，令支持港獨比率下降。

七成支持維持一國兩制

調查中心在今年5月23日至6月2日以隨機抽樣的方式，以電話訪問1028名15歲或以上操廣東話香港市民，了解他們對香港政治發展的意見。其中提問共3條有關香港在2047年後的前途問題，包括「維持一國兩制」、「全面由中國直接管治」及「獨立」。結果發現，逾七成受訪者支持港維持一國兩制，4.9%反對。14.7%受訪者支持全面由中國直接管治，58.6%反對。至於香港獨立方面，有11.4%受訪者表示支持，較去年的17.4%下跌6個百分點。

若按年齡細分，25至39歲群組最多人支持港獨（見表），有21.9%；15歲至24歲約有15%的受訪者支持，較去年的39.2%減少24個百分點；反對者增加17個百分點。在維持一國兩制方面，15至24歲群組中有74.7%表示支持；支持率高於25歲至39歲及60歲或以上群組。

六成稱社會狀况較20年前差

調查詢問受訪者對回歸後整體社會狀况的看法，超過六成受訪者認為較20年前變差。受訪者對特區及中央政府的信任分，分別為4.86分及4.91分，創由2014年至今10輪調查新高。而在是否滿意中央政府目前在港落實一國兩制，受訪者滿意程度為5.17分。

學者：或因本土派形象負面

中大新聞與傳播學院教授李立峯指出，受訪者雖然對特區和中央政府的信任評分，以及對一國兩制實施滿意度創新高，但只屬正常水平。他認為，「近日沒有重大爭議事情發生，社會氣氛相對平靜」，加上政府換屆在即，市民普遍持觀望態度，故在評分上有所增加。在港獨方面，李立峯認為年輕人支持率大降與預期有差異，估計因近一年市民對本土及港獨討論增加，令年輕人有所反思；加上現時本土派人士較少有形象突出者，如本土民主前線發言人梁天琦等，或令支持率下跌。

睇到頭兩個字 已經可以上一頁

14.7%受訪者支持全面由中國直接管治

焦土撚

又係失敗主義

只有熱時報導真相

第十輪的電話調查於 2017 年 5 月 23 日至 6 月 2 日進行，以隨機抽樣的方式，訪問了 1028
名 15 歲或以上能操粵語的香港市民（在 95%的置信水平下，抽樣誤差為 ± 3.1%）

當上次都係3%左右，統計學上根本兩次就無分別

11%,你要寫明,當中仲要大部份都係無錢無權無勢果班人

建國後香港係我地公屋仔打骰

明報

你條命 你既財產 你既生產力都係共產黨架啵
香港地邊個叫做有權

仲有雙位數11%

港獨撚

雨傘後三年少左年輕人撐港獨
問你死未

11% 死硬派

坦白講, 11%行動既人, 力量遠超89%唔行動 / 無用行動既人

何妖又話百幾萬？

11%都負責做文宣

你估個個好似你咁失敗做五毛???
屌你老母唔係長駐時事台都知你身份,你係咪應該檢討下??????

大把香港人爭住做猶太人啦
睇住自己既同胞入集中營
恥笑佢地不知天高地厚

然後自己都入埋去集中營去死

最好笑係口講少人支持港獨
但又24小時係到反港獨

如果

支持港獨係小數
但反"反港獨"既人就好多

講得最多港獨就係政府同建制班撚樣

不少年青人長大後知搵食艱難都考驚察了
仲獨乜鬼野立

佢地用鍵盤同把口鍵國，得閒笑下人港豬就以為自己係戰士，點會諗實際問題

唔計人地孫中山革命鑊鑊都有行動
時至今日睇下外國撚遊行
和平集會，打個濕鳩手勢
同得把口就算鳩數啦

係班港豬唔敢衝 我地文宣組已經筋疲力盡

成個 post 都係 show blocked user
港獨真係一個大 project

支持唔代表一定做到

港獨算鳩數喇 反而心態支持台獨，但冇可能。

支持異性戀，係咪一定可以拍到拖

顯示支持香港獨立者有11.4%，較2016年同類調查減少6個百分點，其中以15至24歲年齡階層跌幅最大，支持率下跌24個百分點

反而係大年紀d既多左人支持

其中以15至24歲年齡階層跌幅最大，支持率下跌24個百分點

24%應該唔係統計誤差啦掛

根據過往經驗
好快有人會質疑調查機構背景唔中立
抽樣方式有問題 同埋問題有引導性
結論係 支持港獨人數有增無減

越黎越似邪教
只準撐唔準反，反親就一定係五毛/左膠/泛民/波台狗/廢中/廢老
形勢永遠越黎越好，明明越黎越少人支持可以解讀成統計有問題

你識條撚咩
呢啲叫正能量呀

乜春野，
10次革命當中先得果一兩次帶隊
辛亥革命更加無孫中山參與
孫中山係左膠黎， 騎劫左行動派黃興嘅革命成果
去左廣州就偷襲陳炯明
去左膠嘅“大台” 一鳩樣

孫中山係個左膠
袁世凱係個中坑死肥佬
蔣介石係敗退台灣既光頭佬
毛澤東係圖書館執書既死廢青
最勁就係你啦，用鍵盤就指點江山

領袖很重要
叫人出來自己第一個坐的士走

痴線 呢個post勁多留言一睇都係已block嘅五毛狗打嘅

大佬啊，
講緊係實實在在嘅歷史
你引用錯左嘅事實就認左佢
去到兩次革命，孫中山要求革命黨人效忠佢個人， 都被人屌獨裁
我唔明點解要將某一個人造神
孫中山都係人， 一家有做錯
同埋佢暗殺宋教仁 ，真心唔明睇孫中山咁重為乜

孫大炮籌錢買軍火都算左膠？

有11%咁多

快d 出去宣布獨立

【明報專訊】香港回歸20周年，中大傳播與民意調查中心昨公布市民對香港政治發展的調查結果，其中在2047年後香港前途問題上，調查顯示支持香港獨立者有11.4%，較2016年同類調查減少6個百分點，其中以15至24歲年齡階層跌幅最大，支持率下跌24個百分點。學者估計年輕人對本土派及港獨的討論增加，較多反思，加上部分本土派人士形象較負面，令支持港獨比率下降。

通常讀緊書, 覺得個社會無乜前途, 就會嗌港獨, 想重新洗牌, 李嘉誠分返d 比佢

有咩點，咪繼續努力囉
三四年前咪又係5%都冇

四年由我要真普選去到而家11%算係咁啦
08年嗰陣仲要幾多人J北京奧運添

1000蚊愛國遊行🤤

留意到dse post 大學排名post 學歷post係cc台最多人討厭

思疑緊有幾多港獨派係學生

五毛心諗好彩有11%咋，唔係邊有得繼續開工啊

有匪卡都可以撐港獨啫............

咁都入港獨數

唔明支持一國兩制既人既心態 中國開口埋口基本法國一國兩制，佢地實際做緊既野有邊樣唔係侵犯緊一國兩制
港獨其實同一國兩制一樣，都係好理想化既野，現實做到就唔洗煩。
港獨其實就係同中國講緊，你地都唔跟規矩重要話翻我地轉頭咁就不如反枱喇
By the way支持一國兩制嗰啲人，你地就繼續信一國兩制啦，過多幾年喺呢個post留言既人都要坐監嫁喇繼續和理非非